# Этические вопросы

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не поддерживайте эту компанию, которая не придерживается этических норм."

"Ваша компания не заслуживает доверия. Вы утверждаете, что обеспечиваете соблюдение Закона США "Об авторском праве в цифровую эпоху" (DMCA), но имеете множество судебных исков за невыполнение этого требования."

"Они подвергают цензуре только тех, кто сомневается в их этике."

"Думаю, правда неудобна, и ее лучше скрыть от общественности."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>нажми на меня

## CloudFlare рассылает спам людям
</summary>


Cloudflare рассылает спам-сообщения пользователям, не имеющим отношения к Cloudflare.

- Отправляйте электронные письма только подписчикам, которые выбрали
- Когда пользователь говорит "стоп", прекращает отправку электронной почты

Это так просто. Но Cloudflare все равно.
Cloudflare сказал, что использование их сервиса может остановить всех спамеров или злоумышленников.
Как мы можем остановить Cloudflare, не активируя Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Удалить отзыв пользователя
</summary>


Cloudflare подвергает цензуре негативные отзывы.
Если вы разместите в Twitter текст, направленный против Cloudflare, у вас есть шанс получить ответ от сотрудника Cloudflare с сообщением «Нет, это не так».
Если вы разместите отрицательный отзыв на каком-либо сайте с обзорами, они попытаются подвергнуть его цензуре.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Поделиться личной информацией пользователя
</summary>


Cloudflare имеет серьезную проблему с преследованием.
Cloudflare делится личной информацией тех, кто жалуется на размещенные сайты.
Иногда они просят вас предоставить свое настоящее удостоверение личности.
Если вы не хотите, чтобы вас беспокоили, нападали, шлепали или убивали, вам лучше держаться подальше от веб-сайтов Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Корпоративный сбор благотворительных взносов
</summary>


CloudFlare просит благотворительные взносы.
Довольно ужасно, что американская корпорация обращается за благотворительностью вместе с некоммерческими организациями, у которых есть веские причины.
Если вам нравится блокировать людей или тратить время других людей, вы можете заказать пиццу для сотрудников Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Удаление сайтов
</summary>


Что вы будете делать, если ваш сайт внезапно отключится?
Есть сообщения о том, что Cloudflare без предупреждения удаляет конфигурацию пользователя или останавливает службу.
Мы предлагаем вам найти лучшего поставщика.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Дискриминация производителя браузера
</summary>


CloudFlare отдает предпочтение тем, кто использует Firefox, но враждебно относится к пользователям, не использующим Tor-Browser, а не Tor.
Также враждебно относятся к пользователям Tor, которые по праву отказываются выполнять несвободный javascript.
Такое неравенство доступа является злоупотреблением сетевым нейтралитетом и злоупотреблением властью.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Слева: браузер Tor, справа: Chrome. Тот же IP-адрес.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Слева: браузер Tor отключен Javascript, файлы cookie включены
- Справа: Chrome Javascript включен, файлы cookie отключены.

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (второстепенный браузер) без Tor (IP Clearnet)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Браузер*** | ***Доступ к лечению*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript включен) | доступ разрешен |
| Firefox (Javascript включен) | доступ ухудшен |
| Chromium (Javascript включен) | доступ ухудшен |
| Chromium or Firefox (Javascript отключен) | доступ закрыт |
| Chromium or Firefox (Cookie отключен) | доступ закрыт |
| QuteBrowser | доступ закрыт |
| lynx | доступ закрыт |
| w3m | доступ закрыт |
| wget | доступ закрыт |


Почему бы не использовать кнопку «Аудио» для решения простой задачи?

Да, кнопка аудио есть, но через Tor она не работает.
Вы получите это сообщение, когда нажмете на него:

```
Попробуйте позже
Ваш компьютер или сеть могут отправлять автоматические запросы.
Чтобы защитить наших пользователей, мы не можем обработать ваш запрос прямо сейчас.
Для получения более подробной информации посетите нашу справочную страницу
```

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Подавление избирателей
</summary>


Избиратели в штатах США регистрируются для окончательного голосования через веб-сайт государственного секретаря в штате их проживания.
Офисы государственных секретарей, контролируемые республиканцами, участвуют в подавлении избирателей, проксируя веб-сайт государственного секретаря через Cloudflare.
Враждебное отношение Cloudflare к пользователям Tor, его позиция MITM как централизованной глобальной точки наблюдения и его пагубная роль в целом заставляют потенциальных избирателей неохотно регистрироваться.
Либералы, в частности, стремятся к приватности.
Формы регистрации избирателей собирают конфиденциальную информацию о политических взглядах избирателя, личном физическом адресе, номере социального страхования и дате рождения.
В большинстве штатов публично доступна только часть этой информации, но Cloudflare видит всю эту информацию, когда кто-то регистрируется для голосования.

Обратите внимание, что бумажная регистрация не позволяет обойти Cloudflare, потому что сотрудники штата по вводу данных государственного секретаря, скорее всего, будут использовать веб-сайт Cloudflare для ввода данных.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org - известный сайт для сбора голосов и принятия мер.
“люди повсюду начинают кампании, мобилизуют сторонников и работают с лицами, принимающими решения, над поиском решений.”
К сожалению, многие люди вообще не могут просматривать change.org из-за агрессивного фильтра Cloudflare.
Им не дают подписать петицию, что исключает их из демократического процесса.
Использование другой платформы, отличной от облачной, такой как OpenPetition, помогает решить проблему.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- «Афинский проект» Cloudflare предлагает бесплатную защиту на уровне предприятия для государственных и местных избирательных сайтов.
Они сказали, что «их избиратели могут получить доступ к информации о выборах и регистрации избирателей», но это ложь, потому что многие люди просто не могут просматривать сайт вообще.

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Игнорирование предпочтений пользователя
</summary>


Если вы отказываетесь от чего-либо, вы ожидаете, что не получите об этом по электронной почте.
Cloudflare игнорирует предпочтения пользователя и передает данные сторонним корпорациям без согласия клиента.
Если вы используете их бесплатный план, они иногда отправляют вам электронное письмо с просьбой приобрести ежемесячную подписку.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Ложь об удалении данных пользователя
</summary>


Согласно блогу этого бывшего клиента Cloudflare, Cloudflare лжет об удалении учетных записей.
В настоящее время многие компании сохраняют ваши данные после того, как вы закрыли или удалили свою учетную запись.
Большинство хороших компаний упоминают об этом в своей политике конфиденциальности.
Cloudflare? Нет.

```
2019-08-05 CloudFlare прислал мне подтверждение, что они удалили мою учетную запись.
2019-10-02 Я получил электронное письмо от CloudFlare «потому что я клиент»
```

Cloudflare не знала слова «удалить».
Если он действительно удален, почему этому бывшему клиенту пришло письмо?
Он также упомянул, что в политике конфиденциальности Cloudflare об этом не упоминается.

```
В их новой политике конфиденциальности не упоминается о хранении данных в течение года.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Как вы можете доверять Cloudflare, если их политика конфиденциальности - ЛОЖЬ?

- [Прошло больше года с тех пор, как я закрыл свой аккаунт Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Храните вашу личную информацию
</summary>


Удаление учетной записи Cloudflare - сложный уровень.

```
Отправьте заявку в службу поддержки, используя категорию «Учетная запись»,
и запросить удаление аккаунта в теле сообщения.
Перед отправкой запроса на удаление к вашей учетной записи не должно быть привязано ни одного домена или кредитной карты.
```

Вы получите это письмо с подтверждением.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

«Мы начали обработку вашего запроса на удаление», но «Мы продолжим хранить вашу личную информацию».

Можете ли вы "доверять" этому?


- Как закрыть свою учетную запись Cloudflare

1. Войдите в свою панель управления Cloudflare.
2. Удалите все зоны (домены) из вашей панели.
3. Щелкните ссылку поддержки.
4. Отправьте новый билет. Скажите им, что хотите закрыть свою учетную запись.
5. Подождите несколько дней.
6. Сотрудники Cloudflare попросят ваше подтверждение и причину, по которой вы решили покинуть Cloudflare.
7. Отправьте ответ еще раз.
8. Подождите несколько дней.
9. Вы получите сообщение: Мы успешно удалили вашу учетную запись


</details>

---

<details>
<summary>нажми на меня

## Отменил подписку, получил заграждение электронных писем
</summary>


Пользователь отменил свою подписку по потоку, и теперь он получает напоминания по электронной почте каждый день, чтобы напомнить ему о аннулированной подписке.
Нет кнопки отписки. Как вы делаете эту остановку?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

CloudFlare рассказал этого пользователя обратиться к поддержке и задать все ваше содержимое для удаления.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Другая информация

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Пожалуйста, перейдите на следующую страницу:   [Что вы можете сделать, чтобы противостоять от CloudFlare?](ru.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
